超強地震前兆？日本海板塊下滑50米 科學家示警

國際中心／綜合報導

日本因處4大板塊交界處，是世界上地震最頻繁的國家，最新研究指出，日本的海槽海底板塊有滑動的現象發生，可能是大地震的前兆，若一爆發不容小覷。

據《新頭殼》報導，日本科學家最新研究，日本海槽海底板塊發現滑動現象，已下滑約50米，且並非緩慢滑動事件，不排除發生地震，且可能是大地震來臨的前兆。

ID-1307510

▲日本位處4大板塊交匯處，地震頻繁。（圖／翻攝GEO 101・膠流地理臉書）

斷層海溝向來被科學界視為超強地震所引發的問題，全球有幾個危險區域，如智利的地震板塊、阿拉斯加斷層、日本海斷層等，而除了阿拉斯加小地震相當活躍，就屬日本的海槽現象異常情況最多。

科學界預測，近幾年對於日本海槽所引發的大地震，準確率已超過80%，透過三維和二維的地震帶剖面圖可以知道，海溝經常出現岩石和沉積物的俯沖，對於邊界區域的壓力相當大，隨著壓力不斷累積，若一爆發恐造成大地震。

看好車市前景！HONDA發表新研發趨勢 加強安全配備

災後輸出架妹爭取國際援助